N 5
Kohtukorra pärrast ollid Kuie walla kohtumajase kokku tulnud. 
Kohtuwannem Kustas Sippelken 
Kohtukõrwamees Jaan Lepberg 
Kohtukõrwamees Kustas Krusel 
Astus ette annijürri Jakob Tammel ja kaebas, et Juhan Tambaum on temma rehe alt 2 wakka rukkit ja 1 wak odre ärra warrastanud ja Siirisea Jakob Tammel peab annijürri Jakobile poole selle wilja rahha maksma s.o 2 rbl 85 kop sepärrast, et temma seda wilja warga käest ostis, sest temma teadis kül ett se warrastud willi olli, sest et Juhhan Tambaumil ennesel wilja ei olnud ja Juhhan Tambaum peab poole maksma ja se on ka 2 rbl 85 kop ja Juhhan Tambaum sai weel 30 hoopi witsu sepärrast, et temma wägga wastu waidles ja tahtnud ülles üttelda.
Kohtuwannem Kustas Aippelken (XXX)
Kohtukõrwamees Jaan Lepberg (XXX)
Kohtukõrwamees Kustas Krusel (XXX)
Kirjutaja M. Weismann.
mõistus täitedud Mai ku 5mal päwal
